\section{Reglement der Chemtogether-Kommission}
Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\subsection{Name}
\begin{enumerate}
\item Unter der Bezeichnung Chemtogether-Kommission, besteht eine Kommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich, abgekürzt VCS, im Sinne von Art. 24-28 der VCS-Statuten.
\end{enumerate}

\subsection{Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Die Chemtogether ist zust\"andig für die Organisation der gleichnamigen Firmenmesse.
\item Die Organisation umfasst
	\begin{enumerate}
	\item die Durchf\"uhrung der Chemtogether,
	\item die Erstellung der Begleitbrosch\"ure,
	\item die Pflege der Homepage und Adressbest\"ande.
	\end{enumerate}
\item An jeder ordentlichen Generalversammlung der VCS im Fr\"uhjahr wird ein Durchf\"uhrungsbericht vorgelegt.
\item Der Quästor der Chemtogether legt dem Vorstand der VCS so bald wie möglich, jedoch spätestens bis vier Wochen vor der Generalversammlung der VCS im Frühjahr, die detaillierte Rechnung des vergangenen Jahres und im Herbst das Budget des darauffolgenden Jahres vor.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Der Kommissionspr\"asident entscheidet \"uber die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grunds\"atzlich offen für alle Mitglieder der VCS nach Art. 4 der VCS-Statuten und f\"ur alle Mitglieder der VAC. Ausnahmen und Ausschluss obliegen den Kommissionspr\"asidenten.
\item Der Pr\"asident und der Qu\"astor der Chemtogether werden an einer Vorstandssitzung der VCS durch den Vorstand gew\"ahlt. Sie m\"ussen Mitglied der VCS nach Art. 4 der VCS-Statuten oder Mitglied der VAC nach Art. 3 der VAC-Statuten sein. Der Pr\"asident verf\"ugt \"uber die M\"oglichkeit einen Co-Pr\"asidenten oder einen Vize-Pr\"asidenten (ausgenommen Qu\"astor) zu ernennen.
\item Es sollten immer Mitglieder der VCS und der VAC in der Kommission vertreten sein.
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder m\"ussen zumindest anschliessend zur Generalversammlung der VCS Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die Chemtogether lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die Chemtogether informiert den VCS-Vorstand über alle anstehenden Aktivitäten.
\item Der Chemtogether-Präsident legt zu jeder ordentlichen Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}

\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Quästur der Chemtogether liegt beim Quästor der Chemtogether. Der VCS-Präsident und VCS-Quästor besitzen die Berechtigung mit Einzelunterschrift für das Konto der Chemtogether. Für den Chemtogether-Präsident und Chemtogether-Quästor gelten die Bestimmungen in Artikel 6.
\item Das Budget und die Rechnung der Chemtogether sind in das Budget und die Rechnung der VCS integriert. Das Detailbudget muss vom VCS-Vorstand genehmigt werden.
\item Eine finanzielle Entschädigung der Helfer und Mitglieder der Chemtogether ist nicht vorgesehen.
\item Der Gewinn der Chemtogether geht zu 65\% an die VCS und zu 35\% an die VAC. Im Falle eines Verlustes gelten die Bestimmungen in Art. 7.
\end{enumerate}

\subsection{Zeichnungsberechtigung}
\begin{enumerate}
\item Zeichnungsberechtigt im Rahmen von Budget und Reglement zu Zweien für Geschäfte mit weniger als 7000 CHF Umfang und weniger als 1 Jahr Laufzeit sind die der Präsident und Quästor der Chemtogether-Kommission.
\item Ausgenommen von Artikel 6.1 ist nur der Vertrag für den Messebau im Rahmen des Budgets.
\item Andere Geschäfte die über den in Artikel 6.1 festgelegten Rahmen hinausgehen, dürfen in jedem Fall nur vom VCS-Präsidenten unterzeichnet werden.
\item Die VCS haftet für Vertragsabschlüsse der Chemtogether-Kommission erst nach der Einreichung einer Kopie des Vertrages beim VCS-Vorstand. Bis zu diesem Zeitpunkt haften die Unterzeichnenden für die vereinbarten Leistungen.
\item Über Beträge bis 500 CHF im Rahmen des täglichen Geschäfts können der Chemtogether-Präsident und Chemtogether-Quästor alleine verfügen.
\end{enumerate}

\subsection{Haftung}
\begin{enumerate}
\item Die Chemtogether bildet einen Rücklagenfonds gemäss Art. 10 der VCS Statuten in Höhe von 20.000 CHF, der im Falle eines Verlustes ausgeschöpft wird. Im Exzess von 20.000 CHF Verlust haftet das Vereinsvermögen der VCS. Der Fonds wird beim Eröffnen durch das bestehende Vermögen der Chemtogether geäufnet. Jeglicher Gewinn der Chemtogether wird in den Rücklagenfonds einbezahlt bis dieser 20.000 CHF beträgt. Nach Bildung des Rücklagenfonds auf dem Chemtogether Konto, ist zusätzlicher Gewinn zu 35\% Eigentum der VAC und zu 65\% Eigentum der VCS. Das Geld bleibt dabei auf dem Chemtogether Konto um Tagesgeschäfte abzuwickeln. Die VAC und die VCS behalten sich das Recht vor, jederzeit ihr jeweiliges Geld vom Chemtogether Konto einzuziehen, solange der Rücklagenfonds in Höhe von 20.000 CHF besteht und bestehen bleibt. Sollte die VCS einen Betrag vom Chemtogether Konto einziehen, hat sie zusätzlich zur Chemtogether die VAC zu informieren und vice versa.
\end{enumerate}

\subsection{Schlussbestimmungen}
\begin{enumerate}
\item Das vorliegende Reglement wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedaten beschlossen und tritt ab dem \thedateplusn in Kraft.
\end{enumerate}

\subsection*{Appendix}
\begin{enumerate}
	\item Es existieren folgende Fonds:
		\begin{itemize}
			\item Chemtogether Rücklagenfonds
		\end{itemize}
\end{enumerate}
